奧地利加強防疫，推出口罩強制令，民眾進超市必須戴口罩

奧地利推出口罩強制令
日期 30.03.2020
作者 任琛 (綜合報導)

奧地利進一步收緊了新冠病毒期間的防疫措施，成為首個推出強制公民戴口罩規定的西方國家。德國政府表示，目前還未考慮推出類似措施，但也承認戴口罩是一種「有意義的補充」。

奧地利總理庫爾茨

（德國之聲中文網）奧地利進一步收緊了新冠病毒期間的防疫措施，即將推出口罩強制令。規定當下每個公民外出購物時，須佩戴口罩。

奧地利總理庫爾茨本週一在維也納公佈了上述決定。同時他表示，本週三開始，超級市場將在入口處發放口罩。目前相關的物質正在運輸的過程中。庫爾茲表態稱"我們現在就可以看到，有很多人會因為這個病死亡，這是無法避免的。考慮到這些，我們至少應該盡量不讓更多的人死去"。

由此，奧地利成為最早推出強制公民戴口罩規定的西方國家。截至至3月30日當地時間下午。奧地利已經出現了9377個新冠肺炎感染病例，有108人死亡，636人痊癒。該國是歐洲範圍內最早實施宵禁的國家之一。直到3月中旬，奧地利還實行著沒有理由不能戴口罩的規定。規定稱，只有在有醫生證明的情況下才可以戴，違者會被罰款150歐元。

口罩：從不准到必須

奧地利衛生部長安朔貝爾（Rudolf Anschober）週一還表示，全國範圍內的大飯店必須暫停營業。同時，政府還在考慮讓高危險群不用工作，或者是在家工作。

庫爾茨表示，戴口罩的強制令不能代替與人保持距離。他完全知道：口罩"對於我們的文化來說還有些陌生……對於很多人來說是一種巨大的轉變。"他還暗示，有可能把口罩強制令也延伸到工作領域。

對於德國來說，雖然已經有民眾陸續開始戴上口罩，但街道上不戴口罩的民眾仍然佔絕大多數。德國聯邦政府發言人賽貝特（Steffen Seibert）就此表示，目前德國政府還沒有考慮推出類似的政策。但是，這樣的保護"也許對於現有的衛生措施來說，是一種有意義的補充"。但是他強調，戴口罩的人不能有安全上的錯覺，認為戴上口罩就不用和他人保持距離。

賽貝特還補充說，奧地利的最新強制令涉及的不是專業醫用類口罩，而是普通的口鼻保護口罩。

奧地利加強防疫 進超市將強制戴口罩
最新更新：2020/03/30 22:51
（中央社維也納30日綜合外電報導）奧地利政府今天宣布，為進一步防堵武漢肺炎疫情擴散，民眾將必須戴上口罩才能進入超市購物。

奧地利境內有9000人確診感染2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎），其中108人病逝。為防止疫情擴大，奧地利政府已下令全國封閉2週。

但奧地利總理庫爾茨（Sebastian Kurz）今天在電視記者會上警告國人，奧地利正處於抗疫「暴風雨前的寧靜」，有必要採取進一步措施來遏止疫情。因此全國超市將在顧客進入時發放口罩，請他們配戴。

庫爾茨表示：「我估計4月1日起，（進入超市的）所有人都能夠配有一副口罩，有些分店可能要等1、2天。屆時進入超市將強制戴口罩。」

庫爾茨還說，即使實施這項新措施，原有建議在公共場所保持安全距離的防疫方式仍有效，新措施只是加強保護。（譯者：張正芊/核稿：林治平）1090330

.

成件事就好似係放大版既SARS 咁
去到中期終於發覺

不過其實歐美而家都係冇乜口罩，但係生產又係後知後覺

好多人睇YouTube整homemade masks
遲好過冇啦

咁坐車呢

奧地利唔係禁蒙面架咩

係時候promote下HKMask

垃圾文
捷克同斯洛伐克一早規定咗要戴口罩先出得街

戴布口罩已經好過冇
捷克已經好多人自己整同派

絕對好過唔戴唔戴等如中門大開
同俾機會手掂口鼻無限次

終於知要戴口罩

支那肺炎係照妖鏡，歐美政府同民智原來係愈西邊愈垃圾
最似樣既原來係東歐堆前共產國家，中歐既奧地利都終於肯開始改佢條on9蒙面法，西歐嗰堆繼續瞓撚緊

西歐+北美班白皮豬仲睇唔起東歐人，我呸，望下自己個衰樣先啦

超市有咁多口罩咩

>成為首個推出強制公民戴口罩規定的西方國家

乜撚嘢呀，捷克同斯洛伐克做先㗎。

之前好似戴口罩要罰錢

對共產主義越熟就越快有反應

西歐和平得太耐，已經唔記得共產係幾咁兇怖

medical有豁免架on9

咁係好事黎
有效既口罩集中用係醫院度
普通人就自製或有少量有效口罩
傳染少左先係壓制擴散既辦法

一係唔撚比戴，一係就唔可以唔撚戴

之前仲不知幾多專家話 冇證據顯示戴口罩可防止武肺病毒傳播
等得你個證據嚟人都死咗啦